%%%%%%%%%%%%
%
% $Autor: Wings $
% $Datum: 2019-03-05 08:03:15Z $
% $Pfad: Functions.tex $
% $Version: 4250 $
% !TeX spellcheck = en_GB/de_DE
% !TeX encoding = utf8
% !TeX root = manual 
% !TeX TXS-program:bibliography = txs:///biber
%
%%%%%%%%%%%%

\chapter{Funktionen}

In diesem Kapitel werden die einzelnen Funktionen von ELMAR beschrieben.

\section{Referenzfahrt-Funktion}

Die Referenzfahrt dient zur Initialisierung der Achsen von ELMAR. 
Nach der erfolgreichen Referenzierung kennt das System die genaue Position aller Achsen.
Im Anschluss fährt das System, auf seine vorprogrammierte Home-Position (Achsposition: X=0; U=0; Y=0; V=0).  
Die Referenzfahrt wird über das Drücken und Halten des Start-Knopfes für 5 Sekunden aktiviert.

\section{Start-Funktion}

Durch einfaches Drücken des Start-Knopfes wird der Schneidvorgang gestartet oder nach Pausieren fortgesetzt. 
Der Heizdraht wird aktiviert und die Achsen beginnen mit der Ausführung der geladenen Schneiddatei.

\section{Pause-Funktion}

Mit dem Pause-Knopf kann der Schneidvorgang jederzeit unterbrochen werden. 
Die Bewegung der Achsen wird gestoppt, während der aktuelle Zustand beibehalten wird.

\section{Stopp-Funktion}

Das Drücken des Stopp-Knopfes quittiert den Schneidauftrag vollständig.

\section{Homing-Funktion}
 
Über das Drücken und Halten des Stopp-Knopfes für 5 Sekunden wird die Homing-Funktion aktiviert welche das System auf die Home-Position fahren lässt.

\section{Anzeige}

Die Anzeige zeigt den aktuellen Betriebszustand von ELMAR an. 
Dazu gehören der Fortschritt des Schneidvorgangs, sowie Status- und Fehlermeldungen.

\section{Not-Aus-Funktion}

Der Not-Aus-Schalter dient der sofortigen Unterbrechung aller Funktionen. 
Im Notfall werden sämtliche Bewegungen gestoppt und die Stromversorgung wird unterbrochen.